愛無限 女友車禍過世 義父獨力替她養4女8年

前女友意外車禍身亡，卻能展現愛屋及烏的精神，照顧她遺留下來的4個女兒長達8年，且至今未娶，他就是漢聲電台主持人李基銘。
45歲的李基銘這一天帶著一家人到燒肉店吃飯，慶祝小女兒考完學測，「我都叫她小胖，等大家看到本人，就會覺得一點都不胖呀！明明就很漂亮，這是策略！」李基銘這樣介紹小女兒，逗得一家人又笑了，說是一家人，其實是李基銘的女友8年前車禍逝世，留下和前夫所生的4個女兒，李基銘因此扛起獨自扶養她們，三女兒去年結婚生女，但李基銘至今未婚，卻成了一家子的爸爸、阿公和朋友。

李基銘回憶起當時情景，他說：「小朋友的感情是最直接的，你會覺得他們很需要你」，他因此毅然決然地開始照顧起4個女孩，「大家以為我是單親帶小孩，剛好又跟孩子同姓，我不講，大家也不會去問」。
一個未婚男就這樣突然成了「現成父親」，幸好財團法人犯罪被害人保護協會台灣台北分會不但提供法律協助，還給予生活補助、助學金等，減輕他們的負擔。一開始4個女孩都很聽話，相處久了，卻開始鬧情緒，李基銘坦言有時候會有些「無奈」，因為比起父親，他更像是四姊妹的朋友。
原本李基銘最簡單的想法是，只要照顧小孩7年就好，因為小孩長大後就能獨立，屆時姊姊們畢業後，就能帶妹妹到外面租屋獨立住，「我們只是短暫的緣分」，沒想到如今8年半過去，「女兒們」已漸漸成長變成女人，還在唸大學的老三去年決定和男友結婚生子，李基銘一度很忐忑，但孫女一出世卻讓他很踏實，「我人生一切的改變就是在最後(孫女)出生那刻，看到小孩的時候，我覺得我的心都被融化、被征服了，覺得她（老三）的決定是對的，你就應該支持她！」
李基銘的臉書上有許多和4個女兒的出遊照，上山下海，足跡遍布全台，現在又加入了女婿和孫女，「本來只是一台小車，後來換了很大的車，就為了要載這麼多人，有時候帶她們出去玩，我在旁邊看著，我就覺得這樣就夠了」。
問李基銘，難道這些年來沒有遇到適合的伴侶嗎？李基銘坦言：「如果我交了（女友），那交往一段時間可能就會結婚吧，那結婚之後她們的身分就會很尷尬，想歸想，但是我沒有做，我希望求學的這段期間能讓她們有安全感」。
李基銘的小女兒回憶當時：「叔叔把我們接過來，生活才比較穩定，不然每天吃的也有問題，上下課都有問題」，三女兒也說：「在媽媽過世後他把我們當自己的小孩養，不會是丟錢給我們，讓我們自己去花，他會花時間去陪伴我們」，四個女兒異口同聲，都是感謝。
李基銘的女婿則說：「高中時看到她爸爸有來畢業典禮，以為是爸爸，沒想到是幫忙，真的只是幫忙，也不是直接收養，真的只是純粹以一個幫忙自己喜歡的人的小孩，聽到那剎那覺得蠻偉大的，後來相處起來，跟正常家庭差不多，就是爸爸帶小孩而已，沒有什麼特別的。」李基銘一家看起來確實跟其他家庭沒什麼不一樣，但他們沒有血親的羈絆，只是因為愛而聚在一起

其實是想讚義父，但見圖後又驚炒車，台灣男人無理由.....

晚晚

鬼父

鬼父2

仆左未

哦多傘

識玩，拎晒光環又可以仆女

梁家輝鬼父

老老柒柒
呢幾個女仔應該有D會好感激義父,什至愛上左佢
會主動幫佢含,強逼佢扑野

女婿: 我強定爸強
妻:老爺才強

人哋日日5p又同你講咩